---
title: "사용자와 계정"
linkTitle: "사용자와 계정"
weight: 4
description: >
  사용자로 등록하고 귀하의 구절에 대한 계정을 생성하십시오.
---

### 사용자 등록 및 로그인 {#register}

[web.remem.me](https://web.remem.me)에서 무료로 등록할 수 있습니다. 등록 양식을 제출한 후,
등록을 확인해달라는 이메일을 받게 됩니다.

등록을 완료한 후, 오른쪽 상단에 있는 **로그인** 버튼을 클릭하여 앱에 로그인할 수 있습니다.

{{% alert title="비밀번호 변경" color="secondary" %}}
비밀번호를 변경하려면 로그인 대화상자에서 "비밀번호 재설정"을 클릭하십시오.
{{% /alert %}}

### 다중 구절 계정 {#multiple}

사용자 등록과 함께 귀하의 구절에 대한 계정이 자동으로 생성됩니다. 언어, 계정 이름, 리뷰
선호도 등은 계정 설정에 저장됩니다. 사용자는 추가 계정을 추가할 수 있습니다, 예를 들어 귀하의
자녀들을 위한 것이거나 두 번째 언어로 구절을 암기하기 위한 것입니다. 대부분의 사용자에게 하나의 계정으로 충분합니다. 계정 간에 구절을 전송할 수 없습니다. 귀하의 구절을 조직하기
위해 [라벨](/kr/docs/labels)을 사용하십시오.

새 계정을 추가하려면, 왼쪽 메뉴의 헤더에 있는 <span class="material-icons">arrow_drop_down</span> 삼각형을 클릭하고 메뉴에서 "새 계정 생성"을 선택하십시오.

### 이전 버전에서 계정 가져오기 {#previous}

새 사용자 계정을 생성한 후(귀하의 이메일 주소로 식별), 이전 리멤버 미 버전에서 구절 계정을 첨부할 수 있습니다. 왼쪽 메뉴의 헤더에 있는 <span class="material-icons">
arrow_drop_down</span> 삼각형을 클릭하고 메뉴에서 "기존 계정 추가"를 선택하십시오. 레거시 계정의 이름과 비밀번호를 입력하고 "로그인"을 탭하십시오. 첨부된 계정을 리멤버 미 6 구절
계정과 마찬가지로 사용할 수 있습니다.

### 여러 장치 동기화 {#sync}

오프라인 기능이 있는 장치는 왼쪽 내비게이션 서랍에서 현재 계정의 이름 옆에 <span class="material-icons">refresh</span> 둥근 화살표 아이콘이 표시됩니다. 아이콘이 보이지 않는
경우(예: 웹 브라우저에서), 구절은 온라인에서만 저장됩니다. 구절과 학습 진행 상황은 자동으로 동기화됩니다. 다른 장치에서 새롭게 편집된 데이터를 로드하려면 둥근 화살표 아이콘을 탭하십시오. 장치가 모든 데이터를
검색하고 전송하도록 강제하려면 아이콘을 길게 누르십시오.

{{% alert title="동기화 버튼" color="secondary" %}}
<span class="material-icons">refresh</span> **한 개의 화살표**가 원으로: 다른 장치에서의 가능 성 변경사항. 탭하여 검색합니다.  
<span class="material-icons">sync</span> **두 개의 화살표**가 원으로: 이 장치에서의 로컬 변경사항. 탭하여 보냅니다.  
<span class="material-icons">sync_problem</span> **원 안의 느낌표**: 동기화 실패. 다시 시도하려면 탭하세요.
{{% /alert %}}

### 구절 계정 편집 및 삭제 {#edit-account}

현재 선택된 계정을 편집하거나 삭제하려면, 왼쪽의 주 네비게이션에서 "계정"을 선택하십시오. 편집 후 계정을 저장하려면 왼쪽 상단 버튼(<span class="material-icons">save</span> 디스크
상징)을 탭하십시오.
오른쪽 상단 모서리에 있는 <span class="material-icons">delete</span> 쓰레기통 아이콘을 탭하여 계정을 삭제합니다.
삭제된 계정은 [휴지통](https://web.remem.me/account-bin)에 3개월 동안 저장되며, 거기서 복원할 수 있습니다.

### 사용자 접근 편집 및 삭제 {#edit-user}

사용자 등록을 편집하거나 삭제하고 싶다면, 계정 내비게이션으로 전환(<span class="material-icons">
arrow_drop_down</span> 왼쪽 메뉴의 헤더에 있는 삼각형)하고 "사용자"를 선택합니다.
이메일 주소를 편집하려면, 새 주소와 현재 비밀번호를 입력하고 "저장"을 탭하세요.
remem.me에 대한 사용자 접근을 완전히 삭제하려면, 모든 구절 계정을 먼저 삭제해야 합니다. 그런 다음,
현재 비밀번호를 입력하고 사용자 대화상자의 <span class="material-icons">delete</span> 쓰레기통 아이콘을 탭하세요.

{{% alert title="주의" color="warning" %}}
remem.me에 대한 접근을 삭제하는 것은 되돌릴 수 없습니다. 모든 데이터는 즉시 그리고 영구적으로 모든 데이터베이스에서 제거됩니다.
{{% /alert %}}

### 기기 상에서만 모드 {#on-device-only}

remem.me 클라우드 서비스에 연결하지 않고도 리멤버 미를 사용할 수 있습니다. 이 모드에서는 모든 데이터가 오직 사용자의 기기에만 저장됩니다.

- 데이터가 사용자의 기기에 남아 있음
- 클라우드 백업 불가능
- 구절 모음 게시 불가능

{{% alert title="중요" color="warning" %}}
기기 상에서만 모드 사용 중 기기에서 앱 접근이 불가능해질 경우, 구절들을 복구할 수 없습니다.
{{% /alert %}}
장치 전용 모드에 액세스하려면 "시작하기"를 탭한 후 등록 대화 상자 하단에서 "기기 상에서만"을 선택하십시오.

기기 상에서만 모드를 종료하려면:

1. 메뉴를 엽니다
2. 계정 메뉴로 전환하려면 계정 이름을 탭합니다
3. "로그아웃"을 선택합니다

로컬 구절을 온라인 계정으로 전송하려면 구절을 파일로 [내보내기 및 가져오기](docs/labels/#export)하세요.

{{% alert title="참고" color="secondary" %}}
기기 상에서만 모드는 클라우드 연결 계정에 비해 제한된 기능을 제공합니다. 선호하는 작동 모드를 선택할 때 개인정보 보호와 기능성 사이의 장단점을 고려하세요.
{{% /alert %}}

